國防部研港澳居民可否參軍

2018年09月01日

國防部研港澳居民可否參軍

國防部指正研究論證港澳居民是否可以參軍入伍的問題。資料圖片

【本報訊】本學年入讀北京清華大學的港澳新生，首次要接受強制性軍訓，令人關注有關措施未來會否擴展至全國。國防部新聞發言人吳謙表示，香港回歸以來「一些香港同胞表達出參軍入伍、為國防事業貢獻力量的意願」，有關方面正研究論證港澳居民是否可以參軍入伍的問題。

清華港澳新生需強制軍訓

開學前夕，清華大學本科新生中的392名「新生骨幹」，上月18日提前到校參加為期3天的訓練營，當中包括近60名港澳台學生。與往年港澳地區學生自願參加新生軍訓不同，今年清華要求所有港澳新生也和其他同學一起參加軍訓，但台灣學生仍是自願參加。

內地高等學校多年來都強制新生入學後必須接受軍事訓練，時間由兩周至三周不等。其中清華大學的軍訓號稱「最苦」，長達22天，內容包括20公里的拉練、野營拉練、實彈射擊等項目。

專收港澳台僑學生的廣州暨南大學，是全國少有不設軍訓的高校。民建聯的港區人大代表曾在3月兩會提案，要求中央讓港人享有更多國民待遇，包括設立渠道讓港人申請內地公務員職位、允許港人參軍。

■記者陳嘯軒

上一則
上一則
內地居住證式樣曝光

下一則
下一則
外交部官員列席《南早》編採會

強制參軍去前線做炮灰

新移民？巴基斯坦兵？

畀閪茶00後飲， 佢地做乜都肯架

港豬有機做抗美援朝2.0大前線鳥！！！！

歷屎會否重演，當年共狗送KMT降將著背心雪戰........

如果參軍保證比層樓你係香港住過世，香港會有好多人參軍。

之後想邊個死直接徵兵就得了

咁我寧願加入國軍喇

竟然俾香港人接受軍訓

研研研你老母咩 拿拿聲拍手掌通過啦，門面野就慳啲啦

屌你老味
我要參軍點解唔用BNO返英國參
再唔係去Légion Étrangère
都好過去你支那解手軍啦

屌你啦...而家話研究，將來就強制...

到時叫你班港廢青上前線做箭靶，又可以借機會溝淡你地，香港不再是香港

中共記唔記得辛亥革命係邊啲人發起？

港獨撚入去滲透？

點研究？基本法講明國防唔關香港事
䆁法囉又

支持港獨

乜國防部有野做既咩 管軍務係中央軍委會喎

咩支那有國防部咩 仲己為得美國有 諗收唔收我

幫手帶路圖

接受但無話你有命出返黎喎

新軍

今欸真係可以做主席喇

美軍來了我帶路

終於有軍事力量

用槍指你跑向前面做炮灰俾美軍打死

中共常委有史以來連一個廣東人都冇
會畀 香港特區/澳門特區 人參軍

葉劍英

清洗香港人行動

支那有國防部嘅咩？點解咁少聽？黨指揮槍喎，要個國防部做咩

中共有撚仗打咩

打日本定打美國？人地主動打佢就另計

去學摺被

廣告撚 blocked

我一直都係工人幫我摺被

離打仗不遠了

邊個咁好心

亡國之戰

正解， 當民國降兵用， 送去38線俾聯軍炸

叫你守新疆，維吾爾人反抗就搵你做爛頭卒，被人斬件

打自己人

參軍好呀！ 獨立戰爭有希望了。